{
    "question": "Apa itu iluminuti dan luficer? \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Illuminati adalah nama yang diberikan kepada beberapa kelompok, baik yang nyata maupun fiktif. Secara historis, nama ini merujuk pada Illuminati Bavaria, sebuah kelompok rahasia pada Zaman Pencerahan yang didirikan pada tanggal 1 Mei tahun 1776.</p><p></p><p>Lucifer sebelum menjadi iblis ia adalah seorang malaikat merupakan malaikat pertama yang melayani Tuhan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Btw sejak kapan sekolah ada pelajaran seperti ini ?</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-arti-kata-bhinneka-tunggal-ika-927",
            "question": "Apa arti kata Bhinneka Tunggal Ika?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>\u201cberbeda-beda tetapi tetap satu jua\u201d.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-yang-terjadi-pada-pembangkit-listrik-tenaga-sury-227",
            "question": "Perubahan energi yang terjadi pada pembangkit listrik tenaga Surya adalah....     a. energi cahaya menjadi energi listrik\r\nb. energi matahari menjadi energi listrik\r\nc. energi panas menjadi energi listrik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. energi panas menjadi energi listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanyu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. energi matahari menjadi energi listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah:))</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-sda-nya-laut-dan-pemanfaatan-adalah-207",
            "question": "Hasil sda nya laut dan pemanfaatan adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>hasil sdanya:</p><p>*gula</p><p>*garam</p><p></p><p>pemanfaatannya:</p><p>*yaa buat bumbu masak dan sebagainya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh hasil sda laut adalah Ikan, udang, kepiting, kerang.. di gunakan untuk pangan manusia.</p><p></p><p>minyak bumi, gas alam, digunakan untuk bahan bakar kendaraan.</p><p></p><p>---------</p><p></p><p>pemanfaatan lainnya ikan kepiting kerang adalah tulangnya di gunakan untuk hiasan </p><p></p><p>minyak bumi, gas alam adalah untuk memasak, pembangkit listirk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu </p><p></p><p>jadikan jawaban terhebat ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-sebuah-peta-bersekala-1-100000-di-perbesar-dua-kali-maka-se-164",
            "question": "26. Sebuah peta bersekala 1. 100.000 di perbesar dua kali maka sekala yang baru yaitu    a 1:200.000\r\nb. 1 : 50.000\r\n1. 10.000\r\n1 100.000\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.1:200.000</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. 1 : 50.000</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. jika suatu peta diperbesar maka skalanya dibagi dan </p><p>2. jika peta itu diperkecil maka skalanya dikalikan. </p><p></p><p>peta skala 1: 100.000 diperbesar</p><p>maka. 100.000/2 = 50.000</p><p>Jadi skalanya 1 : 50.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sd-20202021-7-43-perhatikan-gambar-alat-musik-berikut-alat-711",
            "question": "_SD_2020/2021    -7.\r\n43. Perhatikan gambar alat musik berikut!\r\nAlat musik tersebut berasal dari daerah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>snzhsbhajqiqiqi1i1i8ii2iiii1ii1u</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-termasuk-keragaman-agama-di-indonesia-adalah-468",
            "question": "Yang bukan termasuk keragaman agama di Indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengejek Agama lain</p><p>tidak menghormati agam</p><p>tidak menghargai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-dua-macam-pekerjaan-mayoritas-penduduk-karawang-seb-293",
            "question": "Sebutkan 2 (dua) macam pekerjaan mayoritas penduduk Karawang!    Sebutkan 3 (tiga) pekerjaan yang menghasilkan barang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Nelayan dan pedagang</p><p>2. petani, nelayan, penjahit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>petani menghasilkan barang berupa sayur mayur dan bahan makanan pokok lainnya. nelayan menghasilkan barang berupa ikan. penjahit menghasilkan barang berupa pakaian</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-penampakan-yang-disimbolkan-dengan-titik-adalah-a-daerah-783",
            "question": "30. Penampakan yang disimbolkan dengan titik adalah ....    a Daerah pertanian\r\nb. Kota\r\nc. Sungai\r\nd. Jalan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. kota</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Sawah/ladang pertanian</strong> biasanya disimbolkan sebagai area garis miring yang berukuran kecil\u00b2. Kemiringan garisnya sejajar.</p><p></p><p><strong><em><u>Kota kecil/kecamatan biasanya disimbolkan sebagai lingkaran kecil.simbol didalam peta dikategorikan sebagai simbol titik apabila dilihat dari bentuknya.</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Sungai</strong>,dalam peta digambar kan sebagai sebuah garis yang tidak terlalu lurus.karena disesuaikan dengan bentuk sungai yg tidak lurus.</p><p></p><p><strong>Jalan</strong> digambarkan sebagai sebuah garis dobel yang meliuk-liuk.</p><p></p><p>jadi yang paling tepat adalah kota ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-sumber-energi-alternatif-dan-masing-masing-pengertiann-963",
            "question": "Tuliskan 3 sumber energi alternatif dan masing-masing pengertiannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: 1. Energi Biomassa \u00a0</strong></p><p><strong>2. Energi Matahari. \u00a0</strong></p><p><strong>3. Energi Air.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Pengertiannya </strong></p><p>1. <strong>Biomassa adalah sumber energi yang berasal dari makhluk hidup, contohnya seperti sisa atau pembuangan kotoran manusia dan hewan. ... </strong></p><p>2. Energi matahari merupakan energi alternatif yang dihasilkan dari pancaran panas dan juga cahaya matahari. Energi ini dimanfaatkan untuk berbagai macam teknologi. Panas yang didapatkan dari sinar matahari sangat penting bagi penggunaan energi terbarukan.</p><p>3. Energi air adalah energi yang telah dimanfaatkan secara luas di Indonesia yang dalam skala besar telah digunakan sebagai pembangkit listrik. Beberapa perusahaan di bidang pertanian bahkan juga memiliki pembangkit listrik sendiri yang bersumber dari energi air.</p><p></p><p>Semoga membantu ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-tuliskan-dua-jenis-pekerjaan-yang-menghasilkan-barang-722",
            "question": "2. Tuliskan dua jenis pekerjaan yang menghasilkan barang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Petani, Petani termasuk salah satu pekerjaan yang menghasilkan barang. Petani bekerja dengan menanam bibit di sawah atau ladang. Nantinya, bibit tersebut dipanen kemudian dijual atau digunakan sendiri. Barang yang dihasilkan petani yakni padi, gandum, kopi, singkong, daun teh, dan masih banyak lagi.<br><br>2. Peternak<br>Peternak bertugas mengembangbiakkan hewan ternak seperti sapi, kambing, dan ayam. Setelah berkembang biak, peternak akan mengambil hasil dari hewan ternak berupa telur, daging, susu, dan lainnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. Pengusaha mebel</p><p>2. Petani</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}